fg嘅時候apply過幾多份工?

16年grad
5個月內apply咗差唔多300份工
in咗大大話話廿幾次工 最癲試過3日有4個interview
前後有4個offer 唔同時間收到 頭一個offer同最後個offer差三個月
頭兩個offer得12k 直接reject咗
第三份銀行黎得13.5k都reject埋
最後個offer 14k meet到自己當年set個target所以就accept咗
所以今年grad既唔好放棄 keep住搵!

利申: 非八大畢業

30份

0

總之 係咁禁

當年apply 左一份工，in左一份工，就成功請了

上年到依家應該5百份

10份

無錯呀 見到自己有興趣 就apply

巴打都幾勁
apply工都係一種經驗同歷練黎

再接再厲

apply 兩份 in 兩份 兩個offer

Less than 5

勁人

9份 4個interview,
依家想轉第二份工,
send咗十幾封信得1個interview,
唔知係咪真係關個市事

1

關啦 仲要睇下咩行業

今個月先開始搵工
Cv就send左around 100份
目前in左9間大大小小嘅公司
但暫時一個消息都冇
雖然唔係話有屋企人比壓力叫我快啲搵工 但個心其實好想快啲有消息
搞到覺得係咪自己interview表現好差 有些少頹
申利：20fg degree it9

1 廢撚事煩 請左咪做

都係差唔多300份

16fg apply左十幾份, in左4份, 得一份有offer, 重要8月尾先收到

利申eng

1 份

可以去搵下方丈問下關於interview既野

same same

Same here
有得in但次次in完冇下文
個心覺得冇offer做下廢青都幾好 但都會忍唔住覺得自己好廢

engine?

其實唔洗成日諗有無offer
in完就可以諗下一份

18年grad
今年1月裸辭左就搵唔返工
Send左過半百份cv in左幾十次
一個offer都冇
i大仔

engine仔

我係apply第一份 in完就請
本身1st in完覺得自己柒左 準備搵第2份

Send7份
4個interview
1個interview

利申N展狗

有d in完好似好多機會咁 個失落感衰過冇得in

我IVE仔第一份應該12K

1份
14k 同你一樣

當年我係all in呢份
算係dream job 黎
結果一做就五年了

仲係失業?

degree it9隨隨便便20K OFFER都大把

5個月搵300份工，呢個先係問題

其間搵到份，之後炒鳩左

識寫咩

淨係報左一份

四～五千份

咁慘
搵開咩工洗唔洗幫手

今年fg
apply 15份 in左 3份
未有offer
今日有份打嚟話 問幾個問題
原來係人力資源既中介幫大陸公司請人
仲問我有冇參加社會運動(可以唔答)
我冇答到再whatsapp返個中介話自己唔適合呢份工
明明已經難搵工仲要揀 是否不智

做住先啦

14 grad
Apply 30份
in 左8次
3份有offer

apply左8份
in左3份
1個offer

2009 fg，in 咗1份工，收到兩個offer

Apply左54份
In得一間
頹到有啲唔開心

利申：幼教

Apply工係咪要埋cover letter

20份左右
有2間比Interview跟住兩間都請

Engine仔

16grad 14k

same, 做得唔舒服咪辭職再搵

我今年fg，同你差唔多情況

畢業生面試多幾次冇壞

個人淡定好多
學下暸解唔同僱主想要d咩

樓主介意講下依加做緊咩？

16年grad都500份
今年1000份都唔知得唔得（然後發現無咁多工俾你apply）

文職,個D,但毒男巴你唔係IT咩

有咩問題？

亂鳩apply?

已經算好好

多謝分享

係咪今年？

唔洗 香港無人睇

0份
現職兒子

非八大

無錯呀 當每次見工都係一個practice
啲人問嚟問去都係嗰啲問題

幾十份無send
就無回音啦

上面有講

Apply 6份
3個interview
1個冇offer
1個second in no show
1個有offer

完全唔明點樣可以apply超過100份
Skill set勁到符合到100份工

300啫 無500咁多

17 Grad
In過3份 3份都有Offer 最後揀左份最近屋企既 17k

當年apply 3份得1份有得in
就入左去做了
19fg

今年一月中grad，仲失業緊

搵咗三個月 send咗1000份 試過一日三個interview 果時翻緊intern要係咁射波

無上限

你呢啲叫舊年 唔係當年

一日三個interview會全日都好緊張
同埋如果有個delay咗會影響到下一個interview
所以我當時係一個上晝一個下晝咁樣

無apply, headhunt
後來第二份熟人介紹
第三份先自己搵

Over 100 到
得10個有interview
1個offer

Big4做到今年應該已經有42k
定係巴打你non big4?

Fresh grad都head hunt到
巴打你一定好勁

但係唔會考慮做邊類型嘅工架咩
公司背景，地點，人工個d唔會理？
我唔想in完佢請之後先諗咁麻煩
定真係間間都match
我幾個月都係得幾份send得出

係呀

第一份工做啲咩？

Pt個已經係想做既野
直接轉ft 冇搵過工

好似3份

晒銀時12grad，想當年hea搵Sd咗10份左右
in左4份，有2份offer
幾年後轉工sd 2份in 1份1offer轉咗工
做咗8年野都係in過5次

最耐試過幾耐出offer?
我全部都差唔多成個月先出

以前我8月先grad, 6-7月揾工，
以前我apply左20份工
有7-11個interviews (有d某原因reject左)
8月前一個offers都冇(有幾份等左成個月都冇), 去到8月中先一次過有2份offers

聽我個fd講 今年好少郁動
啲細園淨係請1個人 甚至唔請人

所以我開始apply playgroup了
人工低都做 等情況好轉再apply

咁都幾好
我讀書嗰時淨係做過啲retail pt
同埋summer intern
無return offer嗰啲intern

淨係你呢堆要求都filter走唔少job la
仲未計自己要符合返公司要求
真係有咁多opening咩
同埋聽做hr firm嘅frd 講
有d人係撚唔係都send
會比人blacklist
有d公司會搵hr firm做screening
會直接filter走呢d人
所以真係唔好鳩send

apply左>200份
in左20-30間
得1x個offer

18 grad

啲junior工係咁
佢可能有好多candidate in緊

Apply左70份
7個final in
4個offer
多謝offer god

當年第一round sd 左 ~5份cv 左右
第一份call 我去in 既就係做到今時今日呢份工
就黎拎得老人牌

巴打你interview功力都幾勁

算勁

試下做it admin/it clerk或者it support
真係無咁多技術野要做
有手有腳就識

都無可能咁低呀
做邊行

都可以搵咁多

純粹係in完第一個食緊飯果時無啦啦病人打嚟話可唔可以果日in埋 咁反正都出咗去就唔爭在

好似2,3份就入到想入既公司

我唔知佢點define spam
但係如果你份份都符合公司要求
咁應該冇問題
因為當d公司丟晒d cv 比hr 公司
然後又次次都比人發現唔岩skill set
就好大機會比人blacklist
唔係好關你每日一份定一日三十份事

病人？

好好彩

眼殘300睇成500...

有*

上年fg
Send過一份cv 即in即中
做垃圾sell屎 20k
做一世都唔會高過30k

四年都係得28K都幾廢吓

Sorry 我冇要到Offer

無牌我諗都唔會咁低掛
出邊做四年都三皮幾啦至少仲要係audit

利申：fg 14.5k

有無考到牌？

18 grad
嗰時apply 左3份

成世人總共申請過左10份到
interview 好似得2次 14年fg 做到依家

咁都幾好 無咁煩惱

taught master
grad 左幾個月先搵工
一個禮拜apply 左5份
in左4份 3個offer 拎左offer之後第5間叫我in都冇去

17年grad send左一份 人工13-18-22-38咁跳上去
八大文科仔

send左大概20幾份cv，得1間覆機
利申 今年畢業既it狗

好彩 同升

十幾份 全部都有interview
最後7個offer (連intern return offer)
利申: IT狗

參加過咩活動關佢鳩事九唔搭八
打工姐，唔洗出賣埋自己掛

我覺得係個mindset唔同，讀business嗰4年你周圍嘅同學會係咁玩case com，一齊交流報咩intern，大家會係咁chok靚個cv，但係文科就會少啲咁諗，當然如果你文科都有做下bank intern其實報返grad job都唔會比商科人輸蝕，始終bba學嘅都係吹水野唔會好tech，報銀行工都係吹水多好少會問到tech野，最多係可能有啲business嘅case study咁，呢啲上堂其實都無教到你點solve，都係靠自己做多啲interview攞經驗

20 grad send左50份冇回音

1/1
利申：好彩

有d人鐘意瘋狂轉工加人工
我就鐘意固定咁加上去

Apply咁多份唔驚勁多電話打嚟咩
特別係accept 咗之後

但係銀行工唔係需要商科知識咩?就算文科報bank intern,人地會請咩

Intern 入coop 或者 big4 audit會易好多，有經驗之後再報啲難啲嘅intern，銀行工睇soft skills多，啫係睇你interview present出嚟個人係點，outgoing又英文好嘅人interview最著數

Audit?

你地咁勁 現實中好多人三十幾都無三皮，而家4年28k都廢

Audit 生態來講的確係差啲

唔係

20fg apply左50幾份 3個in## 冇一個有消息

而家日日就係係屋企煮成家人嘅午同晚餐

好在屋企唔係等我開飯可以慢慢搵

10幾份左右

巴打可唔可以講多少少 今屆acct fg想求指點迷津
唔係話一grad就做commercial人工跳得好慢架咩？係咪非大公司最好不做？
洗唔洗成日ot 係咪舒服過做audit？

今年fg，deadline fighter比同科d同學遲左成2個月先開始寄CV，前後apply左30-40份，in左4-6間最後都有2個offer

啱啱睇緊呢個po就收到offer
由5月搵到而家send咗20份applications到，8月終於有工開
大家加油啊，只要比心機整靚份cv，apply多啲就一定得！！

fg諗住黎緊搵下銀行工 可唔可以講下interview大概係點

10份 2份有interview 1個offer

Fg真係要apply最少100份唔係講笑

Apply大概15份內 然後收到4間offer

利申個陣個市無依家咁worse

20幾30份
有得in既唔夠10份
最後得2份請

利申 舊年fg

我都係但兩份人工差成5k 冇懸念即刻揀個人工高啲嘅

17grad internship return offer
所以冇interview過嗰時
嘥銀時工得14k

17fg
1份即請17k 但返工太遠同太辛苦做兩日就quit左
之後申請左10幾份1個offer 15k做左一年 最後加我300$人工即走
再搵多1個月工就諗住轉行做左兩星期 但最後都係搵返之前同類既工20k 做左一年就入政府

第一份工人工未必好好，因為你冇經驗
可以俾你真正感受一下係咪自己適合做個行
到你有經驗就易好多搵工 叫價都可以叫高d

1份
讀u時做過parttime嘅公司叫我in就冇再send cv
一做做三年近排終於轉第二份

Send幾十份係鳩send定點
果陣真係會睇吓間公司係咩類型咩背景
再寫份cover letter 200字到先send
前前後後send左20份到
都有11、12個interview
最後有5個offer
利申：engine

1
讀果科做果行

BTW 覺我自己人生好似完

其實同時要諗2樣野
1. 咩科容易升等到上degree
2. 第時大約想做咩類型既工

如果你想做記者/translate/做廣告marketing PR/HR呢d, 你就要揀番相關既asso, 就算升唔到ugc degree都起碼有相關學歷 入行都易d 學歷都可以番住工到時再補part time degree

但如果想做marketing但又讀左journalism 咁你apply 工時候人地根本唔會in你

當年apply 100份左右
5 interview
1 offer

專科點同

加油

10-20份，幾個interview,一個offer

0
工搵我嘅

其實揾工應該用咩心態同策略

岩岩FG冇經驗 好似好多都唔岩咁

我做法係睇title, 地點，再睇requirement

如果要求兩年以上經驗就唔apply

0份 未試過sd cv

我都應該百幾份，但因為我係讀教育嗰行，今年真係好少post好少interview，搵到灰

10幾份

Apply左兩份工
兩份都有offer

巴打我同你差唔多 做開retail pt
有大銀行intern
Send 左近百份都冇乜回音
利申今年grad

旅遊20fg
Apply 50份
Interview 1
Offer 0

兩份
一份做做下覺得唔啱自己，做咗2個月就走
期間已經apply咗第二份仲要即請，好彩佢要人嘅日子同我正式離開上一份嘅日期差半個月左右，仲可以唞返半個月

Apply左大約50份
有得in既10份左右
有2個offer

利申 20fg

冇apply
intern return offer

5份 到宜家都未有面試機會
睇黎要學樓豬apply 300份

19同20既旅遊撚慘撚過狗
APPLY文職都唔SO你

你想話俾人知你好積極，但其實你唔知自己要乜。求乸期搵！300份工一定係唔同行業，你有無準備得好好先？

成日都有d講send左幾多百份cv
都係搵唔到工，經濟差難搵工
我次次都唔明
同一個人都可以符合到幾百份工嘅要求
唔係證明緊百業興旺咩

2份

幾百份
in都in咗10幾間先有一個offer

係咪幾百份都同一行？

應該都過百份，嗰陣真係唔係好知自己想做咩。
成日mon住各種career sites，銀行又報，MT又報，咩都試下。
收到好多test，有d公司嘅test仲要係一L樣
interview都幾多，不過大部分都中途衰咗。
其實搵工真係好攰
攞到3個offer之後就冇再apply啦，利申：below連登average
今年fg就...真係加油

100份, in左大約20-30次 3個offer.

15份

屌佢十月開IN 二月先出OFFER
等到頸都長

上個月in左第一份工，17k

邊年？

可唔可以講下過程
每次幾多人同幾耐咁
第一次聽6round
5round就聽過幾次

Engine同bba唔同
Bba乜柒工都apply得咁濟

Title唔係重點 而且好misleading
人工代表你個grade去到邊level

HR In
6 ppl Group Case Interview
Written Test (PPT + Excel Modeling)
Individual Case Interview
Manager In
Partner In

巴打有興趣？

如果講行業嘅話真係唔同行業
但係大部分都係accounting finance related
300份裡面又有幾十份係乜乜trainee 乜嘢major都apply得嗰啲

Apply得多你就會明
有時有啲job ad其實唔係真係請人

我就係一個月一兩份咁send
有offer la

我純粹對個故事好奇
起碼佢6round 係有plan唔係鳩in
四個月你又會肯等

個排忙緊FYP無心機報其他
同埋一心淨係想入Consulting
諗起都戇鳩

即係in緊個陣未grad?
咁都好d，差d in都比佢in到有空白期

喺英國讀書apply香港工 apply咗6，7份，得一份有interview, 飛返去in結果就有offer

當年fg 1份1offer

沒in過，cv教沒寫，直入。

第時目標係想做pm 所以想做跟project同product果範 同埋知自己打曲個底一般 自己性格唔會想第時長時間對住啲曲

我都係今年fg 冇經驗 所以諗住既然自己係白紙一張 只要係車程個半鐘左右嘅job我都會apply 捱夠一年吸收左經驗先轉份近啲嘅

Sad but true 兩頭唔到岸

有冇ching講下通常啲hr講左啲咩說話或者有咩細微嘅位令你當下就知自己係有機/收皮？

點解開頭咁想入consulting既？
同埋介唔介意講現實有幾大差距？
想了解多啲呢行

30份未有interview

19 FG

巴打做邊行

兩隻手數得晒

Facilities mgt and leasing

2份，第二日接offer

同物管有咩分別？

我個時都apply左三百份
但得五份有得in

淨係apply咗一份就請咗

伸脷 20fg

邊一年grad?

其實我反而覺得唔關

請得人即係冇受影響啦 有錢請人

唔in就係唔in唔好俾藉口自己

搵咩工？

4-5份

13年

冇apply過，JP Morgan 就請咗做分析員🤡🤡🤡

2份 14GRAD

+1

it 狗唔打code

因為consulting接觸層面廣
一年可以做4~5個
唔同industry 唔同性質嘅strategic projects
但係香港只有MBB 先畀到呢種經驗

BIG4/ Tier 2 多數做Execution/ PMO
一年做得嗰1~2個
同埋ground work相對多 好撚悶

20 fg 報咗40幾份，獲得一個offer

十零廿份
最尾都係㨂返有return offer個份：0）

今年grad 搵左70份
5個interview 1個offer

拜下offer god還神先

巴打番邊行

佢上面有講 Facilities mgt and leasing

推返上嚟先

咁好
in 咗>10份得一個offer

Grad左7年 做過3份工
好似只係in過6-7份咁上下
係咪我要求太低無咩上進心？

20fg
7月頭開始搵
apply左20份
5份有interview 最後有3個offer

70至100份
獲30間公司面試
4個offer 加無數個final in
最後揀左個最低人工既 🤦‍♂️🤦‍♂️

人工如果加得多有咩所謂

應該做過幾份intern??

人工低嗰份有咩咁吸引

岩啊 唔洗理咩公司咩工 禁左先算
佢打黎約完時間再睇下岩唔岩做先去見工

犯賤走去big4做狗onjj

好過好多人啦

前世做錯事，所以只In 一份

17年grad

有3個之前做intern既return offer
另外apply咗一份

最後揀咗其中一個return offer做一個月
之後apply嗰間收我就跳走咗

我都係
14k係咪開得太高
大部分都係搵admin/ marketing

幾錢人工？

正常人工啦

先有一份offer??

1份

好勁巴打係讀過其他嘢再轉行？

我係2020三大science fg
apply過大約40份工 有7份interview 兩份請左
而家喺保險back office做緊admin assistant 人工15K
而家份工係睇到agency喺jobsXX post job ad然後apply嘅
咁啱遇到個好agent 好積極咁fight價同幫我跟進
其實就算透過agent搵工都未必伏
最緊要係自己知道自己想做啲咩
亦知道自己大約想要咩人工
同時又做好資料搜集 睇下相關工作幾高人工先決定expected salary
Resume排版簡潔整齊 唔好為左show off英文程度而格硬加字
又唔好為左想突出而加好多顏色(除非你係搵design/creative工
面試唔洗好刻意show off自己 表達返自己嘅優點同經驗就得
面試前煲多啲「見工十大問題」之類嘅post
準備好啲問題 將個人經歷連繫返去點幫到公司add value就得

300份
我都只係Send 9份, In 6份, 4個Offer
然後就狗衝入最大嗰間

2009 年grad
apply 左一份，請我時我仲要求去完grad trip 先正式返工

marketing正常
admin有更低 因為要求相對低依家又多人搵

今年grad apply左5份 4份interview 3份offer
大家加油

好似都around 係得5份到
因為sd得都係想做 無sd到好多
take左offer 底15K, 連bonus avg 17~18K
跟住而家就ard 26K

marketing睇你邊種同咩公司
有D去到20K
但FG黎講 我覺得底線都要15k (唔包bonus個D) & 5 days work week
寧願慢慢搵等機會都唔好心急亂take offer
除非等開飯

20fg 3大bba
搵左3個月200份
10個interview 1個Offer
其中5個in完個program都cancel左

可以好誠實咁同你講fg唔會有15k 仲要依家呢個時勢 agency11k啦 inhouse既fg難入 入得既都頂盡14k